Радио-86РК на JavaScript
========================

Форкнуто из https://github.com/begoon/rk86-js

Это эмулятор культового компьютера восьмидесятых Радио-86РК на JavaScript'е.
Эмуляция происходит на уровне команд процессора Intel 8080. Задачей данного форка
является получить эмуляцию расширенных возможностей компьютера и его клонов.

Можно сразу запустить готовый эмулятор в онлайне -- [rk86.net][]

[rk86.net]: http://rk86.net

Эмулятор тестировался в браузерах Mozilla Firefox, Google Chrome и Safari (на Linux, Mac и Windows).

Если вы хотите запускать эмулятор локально, то для Google Chrome надо
использовать параметр `--allow-file-access-from-files`.

Например, на Mac:

    open -a "Google Chrome" --args --allow-file-access-from-files file://$PWD/index.html

Старые версии (до 0.6 включительно) доступны на [radio86.googlecode.com][].

[radio86.googlecode.com]: http://radio86.googlecode.com 

Данная версия (1.0 и выше) основана на проекте [i8080-js][].

[i8080-js]: http://github.com/begoon/i8080-js/

Сайт оригинального проекта эмулятора с обновлениями -- [rk86.ru][]

[rk86.ru]: http://rk86.ru

[Пост с описанием проекта][].

[Пост с описанием проекта]: http://demin.ws/blog/russian/2012/10/04/rk86-js/

Немного [информации о семействе микросхем КР580][],
использованных в Радио-86РК.

[информации о семействе микросхем КР580]: http://demin.ws/projects/radio86/info/kr580/
